{"id":480,"date":"2022-03-21T19:06:22","date_gmt":"2022-03-21T19:06:22","guid":{"rendered":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/?p=480"},"modified":"2022-03-21T23:29:30","modified_gmt":"2022-03-21T23:29:30","slug":"hola-mundo-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/2022\/03\/21\/hola-mundo-2\/","title":{"rendered":"Ling\u00fc\u00edstica, estructuralismo, semiolog\u00eda"},"content":{"rendered":"\n<p class=\"\"><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-align-left\"><strong>T\u00e9rminos<\/strong> como <em>lenguaje, gram\u00e1tica, l\u00e9xico, vocabulario, sintaxis, texto<\/em>, entre otros, son utilizados en infinidad de \u00e1reas de las cuales originalmente no provienen. Estas palabras han migrado de campos afines (o incluso superpuestos), tales como la ling\u00fc\u00edstica estructural, la ling\u00fc\u00edstica textual y el an\u00e1lisis del discurso hacia otros \u00e1mbitos y han servido tambi\u00e9n para producir lecturas acerca de artefactos culturales variados, art\u00edsticos o no, entre los que puede contarse a la danza.<br>Pero utilizar la matriz ling\u00fc\u00edstica como modelo anal\u00edtico hace indispensable se\u00f1alar las relaciones que se establecen con otros desarrollos te\u00f3ricos que est\u00e1n problem\u00e1ticamente ligados a ella. Este es el caso de la semiolog\u00eda y el estructuralismo, que desplazaron o extendieron el planteo inicial realizado por la ling\u00fc\u00edstica moderna, incorporaron los t\u00e9rminos originalmente ling\u00fc\u00edsticos a otras \u00e1reas, y en referencia a los cuales la ling\u00fc\u00edstica funcion\u00f3 inicialmente como modelo metodol\u00f3gico unificador.<br><br>En <em>La po\u00e9tica estructuralista<\/em> Johnatan Culler se\u00f1ala que:<br><br>\u201cLa idea de que la ling\u00fc\u00edstica ha de ser \u00fatil para estudiar otros fen\u00f3menos culturales se basa en dos concepciones fundamentales: primero, la de que los fen\u00f3menos sociales y culturales no son objetos o acontecimientos simplemente materiales, sino objetos o acontecimientos con significado y, por lo tanto, signos; y segunda, la de que no tienen esencia, sino que los define una red de relaciones, tanto internas como externas\u201d<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>T\u00e9rminos como lenguaje, gram\u00e1tica, l\u00e9xico, vocabulario, sintaxis, texto, entre otros, son utilizados en infinidad de \u00e1reas de&#8230;<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":377,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"qubely_global_settings":"","qubely_interactions":"","advgb_blocks_editor_width":"","advgb_blocks_columns_visual_guide":"","_kad_post_transparent":"","_kad_post_title":"","_kad_post_layout":"","_kad_post_sidebar_id":"","_kad_post_content_style":"","_kad_post_vertical_padding":"","_kad_post_feature":"","_kad_post_feature_position":"","_kad_post_header":false,"_kad_post_footer":false,"_advanced_animation_props":"{\"animations\":{\"fade-in\":{\"id\":\"fade-in\",\"name\":\"fade in\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{},\"opacity\":\"0%\"},\"100%\":{\"transform\":{},\"opacity\":\"100%\"}}},\"fade-in-left\":{\"id\":\"fade-in-left\",\"name\":\"fade in left\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"translateX\":\"-200px\"},\"opacity\":\"0%\"},\"100%\":{\"transform\":{\"translateX\":\"0px\"},\"opacity\":\"100%\"}}},\"fade-in-right\":{\"id\":\"fade-in-right\",\"name\":\"fade in right\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"translateX\":\"200px\"},\"opacity\":\"0%\"},\"100%\":{\"transform\":{\"translateX\":\"0px\"},\"opacity\":\"100%\"}}},\"fade-in-top\":{\"id\":\"fade-in-top\",\"name\":\"fade in top\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"translateY\":\"-200px\"},\"opacity\":\"0%\"},\"100%\":{\"transform\":{\"translateY\":\"0px\"},\"opacity\":\"100%\"}}},\"fade-in-bottom\":{\"id\":\"fade-in-bottom\",\"name\":\"fade in bottom\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"translateY\":\"200px\"},\"opacity\":\"0%\"},\"100%\":{\"transform\":{\"translateY\":\"0px\"},\"opacity\":\"100%\"}}},\"zoom-out\":{\"id\":\"zoom-out\",\"name\":\"zoom out\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"scale\":\"130%\"}},\"100%\":{\"transform\":{\"scale\":\"100%\"}}}},\"zoom-in\":{\"id\":\"zoom-in\",\"name\":\"zoom in\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"scale\":\"70%\"}},\"100%\":{\"transform\":{\"scale\":\"100%\"}}}},\"scale-up\":{\"id\":\"scale-up\",\"name\":\"scale up\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"scale\":\"100%\"}},\"100%\":{\"transform\":{\"scale\":\"120%\"}}}},\"scale-down\":{\"id\":\"scale-down\",\"name\":\"scale down\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"transform\":{\"scale\":\"100%\"}},\"100%\":{\"transform\":{\"scale\":\"80%\"}}}},\"clip-from-left\":{\"id\":\"clip-from-left\",\"name\":\"reveal from left\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"clip-path\":\"inset(0% 100% 0% 0%)\"},\"100%\":{\"clip-path\":\"inset(0% 0% 0% 0%)\"}}},\"clip-from-right\":{\"id\":\"clip-from-right\",\"name\":\"reveal from right\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"clip-path\":\"inset(0% 0% 0% 100%)\"},\"100%\":{\"clip-path\":\"inset(0% 0% 0% 0%)\"}}},\"clip-from-top\":{\"id\":\"clip-from-top\",\"name\":\"reveal from top\",\"keyframes\":{\"0%\":{\"clip-path\":\"inset(0% 0% 100% 0%)\"},\"100%\":{\"clip-path\":\"inset(0% 0% 0% 0%)\"}}}},\"settings\":{}}","_moveable":"{}"},"categories":[1],"tags":[],"author_meta":{"display_name":"adrianglez2203@gmail.com","author_link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/author\/adrianglez2203gmail-com\/"},"featured_img":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-300x200.jpg","gutentor_comment":0,"qubely_featured_image_url":{"full":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-scaled.jpg",2560,1706,false],"landscape":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1200x750.jpg",1200,750,true],"portraits":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-540x320.jpg",540,320,true],"thumbnail":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-2048x1365.jpg",2048,1365,true],"qubely_landscape":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1200x750.jpg",1200,750,true],"qubely_portrait":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-540x320.jpg",540,320,true],"qubely_thumbnail":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-140x100.jpg",140,100,true]},"qubely_author":{"display_name":"adrianglez2203@gmail.com","author_link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/author\/adrianglez2203gmail-com\/"},"qubely_comment":0,"qubely_category":"<a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/category\/sin-categoria\/\" rel=\"category tag\">Sin categor\u00eda<\/a>","qubely_excerpt":"T\u00e9rminos como lenguaje, gram\u00e1tica, l\u00e9xico, vocabulario, sintaxis, texto, entre otros, son utilizados en infinidad de \u00e1reas de...","coauthors":[],"tax_additional":{"categories":{"linked":["<a href=\"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/category\/sin-categoria\/\" class=\"advgb-post-tax-term\">Sin categor\u00eda<\/a>"],"unlinked":["<span class=\"advgb-post-tax-term\">Sin categor\u00eda<\/span>"]}},"comment_count":"0","relative_dates":{"created":"Publicado 4 horas hace","modified":"Actualizado 37 segundos hace"},"absolute_dates":{"created":"Publicado el 21 de marzo de 2022","modified":"Actualizado el 21 de marzo de 2022"},"absolute_dates_time":{"created":"Publicado el 21 de marzo de 2022 19:06","modified":"Actualizado el 21 de marzo de 2022 23:29"},"featured_img_caption":"","uagb_featured_image_src":{"full":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-scaled.jpg",2560,1706,false],"thumbnail":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-150x150.jpg",150,150,true],"medium":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-300x200.jpg",300,200,true],"medium_large":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-768x512.jpg",768,512,true],"large":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1024x683.jpg",1024,683,true],"1536x1536":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1536x1024.jpg",1536,1024,true],"2048x2048":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-2048x1365.jpg",2048,1365,true],"qubely_landscape":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-1200x750.jpg",1200,750,true],"qubely_portrait":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-540x320.jpg",540,320,true],"qubely_thumbnail":["https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/ADR5151-140x100.jpg",140,100,true]},"uagb_author_info":{"display_name":"adrianglez2203@gmail.com","author_link":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/author\/adrianglez2203gmail-com\/"},"uagb_comment_info":0,"uagb_excerpt":"T\u00e9rminos como lenguaje, gram\u00e1tica, l\u00e9xico, vocabulario, sintaxis, texto, entre otros, son utilizados en infinidad de \u00e1reas de...","_links":{"self":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=480"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":494,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/480\/revisions\/494"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media\/377"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/localhost\/wordpress\/wordpress\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}